<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Write to Inspire</title>
        <link>https://meowzen.art</link>
        <description>Write to Inspire ~ Chia sẻ &amp; truyền cảm hứng giúp phát triển bản thân, sống an nhiên, hạnh phúc.</description>
        <language>en</language>
        <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 15:17:32 +0700</pubDate>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Jan 2022 15:17:32 +0700</lastBuildDate>
        <category>hoài niệm</category>
        <category>ngày nhà giáo việt nam</category>
        <category>thanh xuân</category>
        <category>tuổi học trò</category>
        <category>viet thiep tay</category>
        <category>cach lam thiep handmade</category>
        <category>christmas</category>
        <category>how to</category>
        <category>song cham</category>
        <category>gia cat yen nhien</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://meowzen.art/2022/01/02/Niem-vui-khi-viet-thiep-tay/</guid>
            <title>Niềm Vui Khi Viết Thiệp Tay</title>
            <link>https://meowzen.art/2022/01/02/Niem-vui-khi-viet-thiep-tay/</link>
            <category>viet thiep tay</category>
            <category>cach lam thiep handmade</category>
            <category>christmas</category>
            <category>how to</category>
            <category>song cham</category>
            <category>gia cat yen nhien</category>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 15:17:32 +0700</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;h1&gt;Niềm Vui Khi Viết Thiệp Tay&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;| Tác giả: Gia Cát Yên Nhiên |&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viết thiệp tay hay tự làm thiệp handmade là một việc rất ư dễ thương. Từ nhỏ tôi đã thích làm những thứ thủ công như tự viết thiệp tay gửi tặng bạn bè, người thân, bao gồm cả… crush lúc bấy giờ nữa. Đó là một niềm vui, mà sau này tôi mới biết nó gọi là sự trao đi. Cái niềm vui chân thật mà rất khó tìm thấy được ở cuộc sống ngày nay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thế nhưng, vào đại học rồi đi làm, không rõ nguyên cớ gì, tôi đã bỏ quên sở thích lãng mạn ấy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Có lẽ… tôi bị cuốn vào nhịp sống công nghệ, điện thoại thông minh và các ứng dụng mạng xã hội. Chúng giúp truyền tải các cuộc hội thoại, tin nhắn đi nhanh gọn trong tíc tắc. Tôi không phủ nhận giá trị chúng mang lại cho đời sống chúng ta. Thậm chí chúng đã thành một phần trong cuộc sống bận rộn của người thành phố, trong đó có tôi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trong những năm tháng đại dịch Covid-19 kéo dài, chuyện buồn nhiều hơn chuyện vui, tôi luôn muốn làm điều gì đó ý nghĩa gửi đến những người thân thương của mình. Không chỉ là những tin nhắn hỏi thăm thông thường. Tôi quyết định làm thiệp handmade, và tự tay viết vào những lời chúc Giáng Sinh ngọt ngào nhất, kèm những món quà nhỏ xinh, gửi qua đường bưu điện đến tận tay từng người.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&#34;/images/noelcard01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ý tưởng này nảy ra trong tôi cũng khá đột ngột, may lúc đó cách ngày Giáng Sinh gần 3 tuần, nên tôi sẽ có đủ thời gian để chuẩn bị. Lúc trước tôi có kinh doanh mảng thiệp cưới handmade nên vẫn còn rất nhiều giấy làm thiệp. Chủ đề Giáng Sinh thì nhất định tone màu đỏ phải là chủ đạo, nên tôi chọn ngay giấy nhũ ánh kim đỏ làm ruột thiệp và giấy kraft nâu làm phong thư.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phần trang trí thiệp khiến tôi băn khoăn vì vật liệu ở vùng quê không phong phú như ở thành phố. May sao tôi tìm mua được bó hoa baby Pháp ướp khô ở một tiệm văn phòng phẩm, mừng rơi nước mắt. Thiệp đã có điểm nhấn, tuy có hơi sến, nhưng có hoa đẹp còn hơn không có gì ạ!&lt;sup&gt;_&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giai đoạn quan trọng nhất vẫn là nắn nón viết từng chữ từng lời chúc vào trong thiệp. Bình thường viết chữ như gà bới, nay viết tặng những người mình thương thì phải khác. Không đến mức rống bay phượng múa, nhưng cũng cần chỉnh chu, thẩm mỹ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuối cùng là sắp xếp và đóng gói thiệp lẫn quà tặng lại, ghi thông tin người nhận, rồi mang ra bưu điện chuyển phát nhanh. Tôi thầm cầu nguyện sẽ không xảy ra sơ sót gì. Ví như gửi nhầm, hay quà bị “bầm dập” sau chằng đường vận chuyển… Tôi đã cùng các nhân viên bưu điện kiểm tra kỹ trước khi rời đi, về đợi tin từ mọi người.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Với tôi, nếu có ai đó gửi đến tôi một tấm thiệp viết tay với lời chúc phúc như vậy, tôi thật sự cảm thấy rất rất rất vui và cảm động vô cùng. Bởi vì tôi bồng thấy mình có vị trí đặc biệt trong lòng người gửi. Tôi không có ý chê những lời chúc qua tin nhắn mạng, vì những người chúc cũng là thật tâm với mình. Có điều không phải ai cũng có điều kiện để gửi thiệp tay. Chỉ là cảm giác khi nhận được một tấm thiệp cầm sờ được, ngửi được… nó sẽ chân thật và hiệu ứng bất ngờ hơn rất nhiều.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&#34;/images/noelcard02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;h6&gt;Đã bao lâu rồi bạn không tự tay viết những lời yêu thương vào những tấm thiệp mừng, gửi đến những người bạn yêu quý?&lt;/h6&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Meow rất khuyến khích bạn thực hiện cái việc tưởng chừng như màu mè trẻ con này, nhưng biết đâu nó sẽ mang đến một phép màu nào đó không chừng. Tôi đã từng thả thính crush bằng một thông điệp viết tay cũng vào dịp Giáng Sinh, với nội dung “Mong gặp được anh giữa những năm tháng thanh xuân của cuộc đời”. Sau sự kiện đó, crush đã trở thành người của tôi luôn ahihi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viết gửi thiệp tay với những lời chúc an lành cũng là một cách tôi bày tỏ lòng biết ơn với những người anh chị em và bạn tốt đã giúp đỡ, đồng hành cùng tôi, chia sẻ với tôi những điều quý giá. Tôi tin rằng lòng tri ân và sự trân trọng các mối quan hệ mình có sẽ mang đến thiện duyên và phúc lành. Đây chính là sự “giàu có” mà tôi có thể cho đi. Và bạn cũng có thể làm được dù bạn là ai, bao nhiêu tuổi hay thu nhập thế nào. Hãy gửi đến những người bạn quý trọng những tấm thiệp tay, những lời chúc phúc ý nghĩa nhất nhé!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chúc bạn đọc của Meow Zen những ngày cuối năm 2021 thật nhiều niềm vui, hạnh phúc, đặc biệt sức khỏe tràn đầy để đón chào năm mới 2022 sắp tới nhé!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;P/s: Nếu bạn muốn tham khảo cách làm thiệp như trong ảnh bài viết, mời bạn xem qua video bên dưới nha! 😉&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;1080&#34; height=&#34;538&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/UIYcUS49Mvg&#34; title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt; ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://meowzen.art/2020/10/24/Hoai-Niem/</guid>
            <title>Hoài Niệm</title>
            <link>https://meowzen.art/2020/10/24/Hoai-Niem/</link>
            <category>hoài niệm</category>
            <category>ngày nhà giáo việt nam</category>
            <category>thanh xuân</category>
            <category>tuổi học trò</category>
            <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 04:33:15 +0700</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;h1&gt;Hoài Niệm&lt;/h1&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&#34;/images/lop12a.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;pullquote [class]&#34;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lời ngỏ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Đây là tác phẩm đầu tay được viết vào thời thanh xuân vườn trường và nhận được sự yêu thích của thầy cô và bạn bè lúc bấy giờ, trở thành một kỷ niệm đẹp, nung nấu trong tôi, truyền cảm hứng và động lực to lớn cho tôi theo đuổi sự nghiệp viết lách sau này. Có thể tôi bắt đầu việc viết của mình khá muộn, nhưng tôi sẽ cố gắng kiên trì viết và viết. Mỗi khi chùng bước hay hoài nghi bản thân mình, tôi sẽ nhìn lại Hoài Niệm này, cột mốc nhỏ đã cho tôi sự khởi đầu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tác phẩm này sẽ mở đầu cho tập truyện Thanh Xuân Năm Ấy, hứa hẹn sẽ mang đến cho bạn nghe những cung bậc mộng mơ, ngọt ngào, thi vị của tuổi mới lớn. Mong các bạn ủng hộ và theo dõi những tập sau nhé!*&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Thấm thoát đã 3 năm trôi qua kể từ khi tôi tốt nghiệp cấp ba, xa trường, xa thầy cô và bạn bè thân thương để bước vào cuộc sống mới. Giờ đây tôi trở lại trường với tư cách là một cựu học sinh gần như trưởng thành và không còn trẻ con như những ngày xa xưa của ba năm về trước.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Đây là lần đầu tiên tôi trở lại trường Chuyên Hùng Vương nên trong lòng có chút hồi hộp và xao xuyến lạ. Đặc biệt hơn là tôi được Đoàn trường mời, tôi thấy vinh dự lắm. Những lần trước tôi cũng được mời nhưng không có cơ hội trở về, lần này tôi nhất định dàn xếp việc học hành để quay lại nơi tôi một thời gắn bó. Cái cảm giác nôn nao, mong đến ngày Giỗ Tổ  - ngày truyền thống của trường - để được nhìn lại cái không khí náo nức, rộn ràng, trang nghiêm và thiêng liêng … mà tôi từng trải qua, cứ thôi thúc tôi, làm tôi đứng ngồi không yên. Cuối cùng tôi quyết định đến trường trước khi Lễ hội Giỗ Tổ diễn ra vài ngày, để có thể tha hồ nhìn ngắm “anh bạn ngày xưa” và thăm lại vùng trời kỷ niệm của tôi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tôi đến trường vào một ngày chủ nhật bình yên và không gian tràn ngập những tia nắng dịu dàng lan tỏa. Mẹ gợi ý sẽ chở tôi đi nhưng tôi từ chối. Tôi ra cổng và đón ngay tuyến xe buýt đi ngang trường. Khi bước lên xe, tôi quay đầu nhìn lại, nhìn thấy dáng mẹ gầy gầy thương thương, nụ cười mẹ rạng rỡ dưới ánh nắng ban mai tràn đầy sức sống. Tôi cười tươi vẫy tay chào mẹ rồi bước lên xe tìm lấy một chỗ ngồi. Tôi thoáng thấy ngày xưa sống lại ngay giây phút tôi mỉm cười, chào mẹ và đi đến trường…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vài phút chóng qua, chiếc xe buýt ghé vào trạm ngay trước cổng trường để tiễn người xuống và đón người lên. Tôi bước xuống đường hoàng, đĩnh đạc, tiến vào cổng chính mái trường thân yêu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hôm nay là chủ nhật nhưng các bác bảo vệ vẫn luôn có mặt để chăm nom trường. Tôi tự hỏi không biết các bác còn nhớ tôi không, đã lâu rồi còn gì. Tôi gật đầu chào hai bác trực ở cổng, thật ngạc nhiên là họ để tôi vào êm đẹp, không một lời nghi vấn, ngược lại hai bác mỉm cười đáp lại tôi. Hai bác vẫn còn nhớ tôi chăng? Vào được cổng là vui rồi, tôi chậm rãi bước, mỗi bước đi tôi có cảm giác như được trở lại ba năm về trước, những hình ảnh quen thuộc dần hiện lên khi đứng giữa sân trường rộng lớn ngày nào. Nắng và gió chan hòa, cờ đỏ sao vàng bay phấp phới, tôi miên man nhớ lại những buổi chào cờ ngân vang bài Quốc Ca, nghe tiếng thầy Hiệu trưởng kính yêu cùng bao cô cậu học sinh xinh tươi trong ngày mới. Nhìn xung quanh, không có gì thay đổi lớn lao cả, ngôi trường Hùng Vương ba năm về trước và ba năm sau vẫn là một ngôi trường xinh đẹp, hiền hòa và ấm áp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tôi đi dọc hành lang dãy phòng B và dừng lại ngay trước phòng B21 – phòng học năm cuối cấp của lớp tôi. Bảng xanh vẫn xanh một màu đằm thắm, tôi bỗng thèm chạm vào nó. Tôi khẽ chạm tay mình vào mặt bảng, cảm giác ngày xưa trở về qua đôi bàn tay ấm áp đặt lên mặt bảng lạnh lùng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mi còn nhớ ta không…?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mặt bảng lạnh như đã lâu không có hơi ấm của thầy và trò. Mùa hè vẫn chưa tới mà sao bảng vội buồn nhung nhớ?.. Nhìn sang bàn giáo viên có vài viên phấn, tôi cầm lên và viết lên bảng. Tôi nghịch ngợm viết vẽ lên nó, bởi vì tôi muốn nó ấm lên. Sau vài phút thì bảng đã ngập đầy những hình ảnh và những con chữ đủ kiểu. Tôi vẽ nào bạn tôi, mỗi đứa một vẻ, tôi viết những dòng thơ con cóc buồn cười mà ấn tượng mà lớp tôi cùng nhau sáng tác. Tôi nhìn ngắm “tác phẩm”của mình mà toe miệng cười khoái chí. Tôi đi xuống cuối lớp và ngồi vào vị trí năm xưa tôi từng ngồi. Chắc là buổi sáng nên bàn ghế còn chút ẩm lạnh, tôi ngồi đấy, nhìn ra ngoài cửa sổ thấy cả một góc sân trường xanh tươi màu lá. Tôi chợt nghe mơ hồ đâu đó tiếng trống trường vang lên, tôi nhìn về phía cửa ra vào thì thấy một dáng người nhỏ nhắn trong tà áo dài thướt tha, mái tóc người ngăn ngắn, nụ cười nở trên môi. Tôi nhận ra cô, vội vã đứng dậy chạy đến bên, nhưng tôi chợt nhận ra rằng, đó chỉ là ảo…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cô là giáo viên dạy môn Văn cho lớp tôi suốt ba năm liền. Cô là một người nghiêm túc và tận tụy với nghề, luôn hết lòng vì học sinh. Nếu tôi không có được cơ may được vào đội tuyển Văn của trường thì tôi đã không có dịp được gần cô và học hỏi được nhiều điều quý báu. Đội tuyển khá ít người nên ngoài việc học, cô trò cũng có thời gian trò chuyện với nhau. Cô hay kể cho chúng tôi nghe những câu chuyện thời thơ ấu vui vẻ đến nhường nào. Có lần tôi bắt gặp đôi mắt cô ngấn lệ khi cô kể về những câu chuyện đầy cảm động mà cô bắt gặp trong cuộc sống. Tôi thấy mình như trưởng thành một chút, lòng tôi chợt rộng mở và nhìn thấy cuộ sống này ý nghĩa biết bao khi chúng ta biết quan tâm tới người khác, biết trân trọng những gì chúng ta đang có và để những điều đã qua là những kỷ niệm ngọt ngào. Một lần khác nữa là khi thi vòng trường để vào đội tuyển học sinh giỏi, nghe tin cả đội tuyển khối 12 chúng tôi gồm năm người đã đậu hết, cô cười và hạnh phúc đến rơi nước mắt. Tôi thấy thương cô biết chừng nào. Giờ đây tôi mong muốn nhất là được gặp lại cô, nhìn thấy cô cười vui vẻ và tự hào về đứa học trò này và muốn được nghe lại giọng nói trìu mến của cô, nghe cô giảng lại những bài thơ bất tử như tình cô trò đời đời không thể nào mất đi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tôi bước ra khỏi phòng không quên nhìn lại, bảng đã đầy kín nhưng tôi buồn không muốn xóa, cũng như mọi kỷ niệm đã khắc ghi mãi trong tôi, không thể nào xóa đi được. Dù một ngày kia, mái đầu có bạc, ký ức học trò vẫn mãi không quên.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ai đã tặng cho tôi một bài thơ dang dở, làm tôi buồn đứng đợi chờ khôn nguôi. Chờ nửa vần thơ dưới cơn mưa phượng vĩ, ta chợt thấy lòng bồi hồi bao cảm xúc. Từng sợi nắng đan xen qua kẽ lá, dệt thứ ánh sáng thiên đường, lung linh cười tha thiết. Ta thấy hè năm nay đến sớm quá! Chưa kịp trao lưu bút tặng ai kia. Thời học trò bên chiếc xe đạp cũ, có chở ta về ngày ấy hay không?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trần Lê Bích Nhi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Tác phẩm đạt Giải Nhất trong cuộc thi Viết Báo Tường niên khoá 2009-2010)&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
