<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Write to Inspire • Posts by &#34;how to&#34; category</title>
        <link>https://meowzen.art</link>
        <description>Write to Inspire ~ Chia sẻ &amp; truyền cảm hứng giúp phát triển bản thân, sống an nhiên, hạnh phúc.</description>
        <language>en</language>
        <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 15:17:32 +0700</pubDate>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Jan 2022 15:17:32 +0700</lastBuildDate>
        <category>hoài niệm</category>
        <category>ngày nhà giáo việt nam</category>
        <category>thanh xuân</category>
        <category>tuổi học trò</category>
        <category>viet thiep tay</category>
        <category>cach lam thiep handmade</category>
        <category>christmas</category>
        <category>how to</category>
        <category>song cham</category>
        <category>gia cat yen nhien</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://meowzen.art/2022/01/02/Niem-vui-khi-viet-thiep-tay/</guid>
            <title>Niềm Vui Khi Viết Thiệp Tay</title>
            <link>https://meowzen.art/2022/01/02/Niem-vui-khi-viet-thiep-tay/</link>
            <category>viet thiep tay</category>
            <category>cach lam thiep handmade</category>
            <category>christmas</category>
            <category>how to</category>
            <category>song cham</category>
            <category>gia cat yen nhien</category>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 15:17:32 +0700</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;h1&gt;Niềm Vui Khi Viết Thiệp Tay&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;| Tác giả: Gia Cát Yên Nhiên |&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viết thiệp tay hay tự làm thiệp handmade là một việc rất ư dễ thương. Từ nhỏ tôi đã thích làm những thứ thủ công như tự viết thiệp tay gửi tặng bạn bè, người thân, bao gồm cả… crush lúc bấy giờ nữa. Đó là một niềm vui, mà sau này tôi mới biết nó gọi là sự trao đi. Cái niềm vui chân thật mà rất khó tìm thấy được ở cuộc sống ngày nay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thế nhưng, vào đại học rồi đi làm, không rõ nguyên cớ gì, tôi đã bỏ quên sở thích lãng mạn ấy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Có lẽ… tôi bị cuốn vào nhịp sống công nghệ, điện thoại thông minh và các ứng dụng mạng xã hội. Chúng giúp truyền tải các cuộc hội thoại, tin nhắn đi nhanh gọn trong tíc tắc. Tôi không phủ nhận giá trị chúng mang lại cho đời sống chúng ta. Thậm chí chúng đã thành một phần trong cuộc sống bận rộn của người thành phố, trong đó có tôi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trong những năm tháng đại dịch Covid-19 kéo dài, chuyện buồn nhiều hơn chuyện vui, tôi luôn muốn làm điều gì đó ý nghĩa gửi đến những người thân thương của mình. Không chỉ là những tin nhắn hỏi thăm thông thường. Tôi quyết định làm thiệp handmade, và tự tay viết vào những lời chúc Giáng Sinh ngọt ngào nhất, kèm những món quà nhỏ xinh, gửi qua đường bưu điện đến tận tay từng người.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&#34;/images/noelcard01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ý tưởng này nảy ra trong tôi cũng khá đột ngột, may lúc đó cách ngày Giáng Sinh gần 3 tuần, nên tôi sẽ có đủ thời gian để chuẩn bị. Lúc trước tôi có kinh doanh mảng thiệp cưới handmade nên vẫn còn rất nhiều giấy làm thiệp. Chủ đề Giáng Sinh thì nhất định tone màu đỏ phải là chủ đạo, nên tôi chọn ngay giấy nhũ ánh kim đỏ làm ruột thiệp và giấy kraft nâu làm phong thư.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phần trang trí thiệp khiến tôi băn khoăn vì vật liệu ở vùng quê không phong phú như ở thành phố. May sao tôi tìm mua được bó hoa baby Pháp ướp khô ở một tiệm văn phòng phẩm, mừng rơi nước mắt. Thiệp đã có điểm nhấn, tuy có hơi sến, nhưng có hoa đẹp còn hơn không có gì ạ!&lt;sup&gt;_&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giai đoạn quan trọng nhất vẫn là nắn nón viết từng chữ từng lời chúc vào trong thiệp. Bình thường viết chữ như gà bới, nay viết tặng những người mình thương thì phải khác. Không đến mức rống bay phượng múa, nhưng cũng cần chỉnh chu, thẩm mỹ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuối cùng là sắp xếp và đóng gói thiệp lẫn quà tặng lại, ghi thông tin người nhận, rồi mang ra bưu điện chuyển phát nhanh. Tôi thầm cầu nguyện sẽ không xảy ra sơ sót gì. Ví như gửi nhầm, hay quà bị “bầm dập” sau chằng đường vận chuyển… Tôi đã cùng các nhân viên bưu điện kiểm tra kỹ trước khi rời đi, về đợi tin từ mọi người.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Với tôi, nếu có ai đó gửi đến tôi một tấm thiệp viết tay với lời chúc phúc như vậy, tôi thật sự cảm thấy rất rất rất vui và cảm động vô cùng. Bởi vì tôi bồng thấy mình có vị trí đặc biệt trong lòng người gửi. Tôi không có ý chê những lời chúc qua tin nhắn mạng, vì những người chúc cũng là thật tâm với mình. Có điều không phải ai cũng có điều kiện để gửi thiệp tay. Chỉ là cảm giác khi nhận được một tấm thiệp cầm sờ được, ngửi được… nó sẽ chân thật và hiệu ứng bất ngờ hơn rất nhiều.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img data-src=&#34;/images/noelcard02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;h6&gt;Đã bao lâu rồi bạn không tự tay viết những lời yêu thương vào những tấm thiệp mừng, gửi đến những người bạn yêu quý?&lt;/h6&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Meow rất khuyến khích bạn thực hiện cái việc tưởng chừng như màu mè trẻ con này, nhưng biết đâu nó sẽ mang đến một phép màu nào đó không chừng. Tôi đã từng thả thính crush bằng một thông điệp viết tay cũng vào dịp Giáng Sinh, với nội dung “Mong gặp được anh giữa những năm tháng thanh xuân của cuộc đời”. Sau sự kiện đó, crush đã trở thành người của tôi luôn ahihi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viết gửi thiệp tay với những lời chúc an lành cũng là một cách tôi bày tỏ lòng biết ơn với những người anh chị em và bạn tốt đã giúp đỡ, đồng hành cùng tôi, chia sẻ với tôi những điều quý giá. Tôi tin rằng lòng tri ân và sự trân trọng các mối quan hệ mình có sẽ mang đến thiện duyên và phúc lành. Đây chính là sự “giàu có” mà tôi có thể cho đi. Và bạn cũng có thể làm được dù bạn là ai, bao nhiêu tuổi hay thu nhập thế nào. Hãy gửi đến những người bạn quý trọng những tấm thiệp tay, những lời chúc phúc ý nghĩa nhất nhé!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chúc bạn đọc của Meow Zen những ngày cuối năm 2021 thật nhiều niềm vui, hạnh phúc, đặc biệt sức khỏe tràn đầy để đón chào năm mới 2022 sắp tới nhé!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;P/s: Nếu bạn muốn tham khảo cách làm thiệp như trong ảnh bài viết, mời bạn xem qua video bên dưới nha! 😉&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;1080&#34; height=&#34;538&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/UIYcUS49Mvg&#34; title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt; ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
